TDD, design pattern

呢堆野工作上係咪真係成日會用到 (香港黎講)?
同埋可以點練習應用?
(平時寫個program仔都寫成堆test case ?)

睇你寫緊乜framework, 多數都有各自一套(or n 套) tdd 流程,
tdd 既作用係逼你對自己既code 負責啫，你鐘意既話寫行tutorial 既hello world 都可以負責任格

會
唔寫Test case既公司等同唔夠Resource
同你講Design Pattern無用既人應該水平未夠

test coverage 大過80%先叫負責任

呢個真

話 tdd 係負責任嘅係咪唔明咩叫 tdd

tdd 係個開發 mindset，要用 test 嚟 derive functional code
所有嘅功能 specification，應該係先諗唔同嘅 testcase ，再寫code，testcase 全部 pass 就叫完成
必定係先諗 testcase 後寫 code

淨係講 coverage 同負責任嘅話，你地講個啲只係 unit testing

香港有幾多間公司真係會做TDD

我諗令programmer負責任都係TDD其中一環
不過無emphasize到係要先寫test case去reflect所有requirement

我都想知 有冇人真係做過survey/有冇巴打做過唔同公司分享下 ?

DDD

其實香港好需要TDD d西客鍾意加呢樣減個樣
下下改小小野都manual test 哂好多時間
越late test成本越高

有咁多時間畀你試先算

淨係知點做 同點解要咁做
係兩個唔同層次

岩呀，好多專業都有規範黎令從業員負責任
有d 仲要考牌黎證明
對自己做既野負責，確保你既作為同應承既要求一致
tdd 只係一個方法 但唔係唯一方法
係未有tdd呢個term之前，一樣都有其他類似/唔同既workflow去保持質素

tdd 個好處係係令 其他人 負責任

理想嘅 tdd 係唔會有 coverage 問題，無 testcase 會行嘅 code ，係一開始就唔會被寫出來，所以講 coverage 係捉錯用神

full coverage 嘅情況下：
人地改 code 改錯你個 part，會導致你個 case break，即係佢柒
人哋無 break 到你個 case ，即係佢改嘅 code 唔會影響到之前嘅 tech spec，但係唔代表 behaviour 上無錯，呢個case即係一開始落漏 spec

成件事係好處係一有新 code break 舊嘢就知，確保不斷改 code 整體 code quality 都可以維持。
同之前個別寫 code 嘅人嘅責任根本冇乜關係

況且 software engineering 各種唔同方法嘅目的大致都係個幾個。
淨係討論負責哩d咁空泛，無講到唔同嘅方法有咩特性嘅話，特別討論 tdd 同 design pattern 又有咩意義？

唔講原則，為做而做， 又有咩意義？
有好多dev 都唔知tdd 係為乜架喎
比如，有個fresh grad 入你公司，你點解釋tdd比佢聽？叫佢跟住咁咁咁做就叫合格？
講少d how, 多d講why

engineering 本身就係 how 嘅藝術
上面幾多 post 係連 tdd 係 how 都搞亂曬
就連 how 係點做都唔知，仲點討論哩個系統每個 decision 背後嘅 why？

另外 fresh grad 個 case exactly 就係你講咁
大部分 software engineering 嘅機制係：
首先確保無腦嘅人照做就唔會炒 code

有時間，同個個人有智慧或者興趣嘅，可以之後再解釋咁樣嘅做法有咩好處
唔係做咗先解釋根本解釋唔到
唔通叫個無經驗嘅 fresh grad 「你要對你嘅 code 負責呀」
之後寫咗垃圾出來冧曬檔，叫佢無限 ot 黎負責？
當你 tdd 可以係咁，你點對未寫過大野，未試過 spagetti code 會點地獄法嘅人，解釋點解要用 design pattern ？

負責任係做人最基本
新鮮人仲更加應該早d 明白
why先係最重要！無why, 所有how 都係無靈魂，因為無左個原則

其實無衝突既
知道why唔知how剩係知得個理念
知道how唔知why又得個做字
最緊要兩樣都知姐, 又唔會話識左why就會唔識how vice versa

香港公司, 9成唔會畀時間你做Test既
今朝畀requirement(勁多甩漏), 今晚叫你上production
之後爆鑊再屌柒你地D system
呢個就係香港IT現實

agile seventeen signatories
Individuals and Interactions over processes and tools

如果香港要行TDD, 個development時間只係夠你寫一半Cases, 加仲未開始implementation
已經到deadline要交貨了

正解，香港就係Deadline Driven Development

Agger